{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024176",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "안동권씨 송파재사"
    },
    "text": "安東権氏松坡斎舎\\n\n慶尚北道安東市西後面キョリヒャンギョギル31(キョリ)\\n\n2001年11月1日、慶尚北道有形文化財に指定された施設です。この施設は安東権氏版西公派門が所有し、管理しています。ここは高麗末期の刺青で礼儀判書を務めた権仁の墓を保護し、祭祀を行うために建てられた斎舎で、「ㅁ」字型の木造瓦架です。斎舎には「松坡斎舎」という扁額が掲げられており、また、13世孫範祖が書いた重唱記、18世孫正逸が書いた重修記と碑閣記が掲示されています。権仁の墓は西後面松夜村に位置しており、墓には11世孫承叙が建てた小さな碑があります。また、斎舎の右側には18世孫尚圭が建てた神道碑が碑閣の中に建てられています。神道碑には「朝奉大夫礼儀判書権公神道碑」と書かれています。墓から1kmほど離れた場所には大石村があり、ここには権人の遺虚碑が建てられています。この遺虚碑は権人がこの地で生まれたことを証明しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "松坡斎舎はどこに位置していますか？",
            "answer": "松坡斎舎は慶尚北道安東市西後面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "松坡斎舎はいつ指定されましたか？",
            "answer": "松坡斎舎は2001年11月1日に慶尚北道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "松坡斎舎はなぜ建てられましたか？",
            "answer": "松坡斎舎は高麗末期の刺青で礼儀判書を務めた権仁の墓を保護し、祭祀を行うために建てられました。"
        },
        {
            "question": "松坡斎舎にはどのような碑や記録がありますか？",
            "answer": "松坡斎舎には「松坡斎舎」という扁額が掲げられており、また、13世孫範祖が書いた重唱記、18世孫正逸が書いた重修記と碑閣記が掲示されています。"
        },
        {
            "question": "権仁の墓はどこにありますか？",
            "answer": "権仁の墓は斎舎から1kmほど離れた西後面松夜村に位置しています。"
        },
        {
            "question": "権仁の墓には何が建てられていますか？",
            "answer": "権仁の墓には11世孫承叙が建てた小さな碑があります。"
        },
        {
            "question": "斎舎の右側には何が建てられていますか？",
            "answer": "斎舎の右側には18世孫尚圭が建てた神道碑が碑閣の中に建てられています。"
        },
        {
            "question": "神道碑には何と書かれていますか？",
            "answer": "神道碑には「朝奉大夫礼儀判書権公神道碑」と書かれています。"
        },
        {
            "question": "大石村には何が建てられていますか？",
            "answer": "大石村には権人の遺虚碑が建てられています。"
        },
        {
            "question": "遺虚碑は何を証明していますか？",
            "answer": "遺虚碑は権人がこの地で生まれたことを証明しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 296,
        "QA": 376
    }
}